露宿者：中招死 窮也會死

露宿者：中招死 窮也會死

留家抗疫從來不是露宿者有權利選擇，近月有基層因疫情失業而要露宿街頭。他們當中有人覺得染疫比貧窮可怕，有人視疫情和貧窮一樣致命，唯一共同目標只有求存。社區組織協會幹事吳衞東稱，本港逾千名露宿者中，約一半領綜援過活，另一半則有工作，以往絕少尋求協會幫助。惟1月開始，向該會申請緊急援助基金的個案明顯增加，「以往一個月會有5個人搵我哋，𠵱家一個月超過20人。」

「自從冇嘢做之後，欠租3個月，最後業主鎖咗門，要瞓公園，都幾慘。」59歲的Peter在疫情中失業兼失家，被迫流落在通州街公園的長凳過夜，「天氣係毛毛雨，有少少風，坐到差唔多3點幾就睇小說，睇到攰就起身郁吓，到天光為止，都凍㗎。」他不想露宿，經吳衞東出面調解，業主才肯開鎖讓他有家可歸。

任職酒樓點心師傅30多年的他，月入2萬多元，一直以3,000元月租深水埗劏房，但去年9月失去長工，轉靠兼職為生，自12月更連兼職也不保，經濟拮据，1月起連欠三個月租金，「同朋友借，借到𠵱家欠人哋3萬，借到朋友都發爛渣，冇得借啦！」

謝叔露宿六年，認為窮或染疫都是死路一條。

害怕染病無錢醫

相關新聞：居病毒溫床 劏房戶：死咗冇人知

重返劏房生活，Peter仍受疫情困擾，「講真擔心係擔心，呢啲（疫情）盡量避。𠵱家連外出都怕。」

Peter坦言染疫比貧窮可怕，「瞓街仲有生存機會，中招呢，一來冇錢醫，二來有錢都未必醫得到。」

另一露宿6年的謝叔，則視疫情和貧窮一樣致命，「窮係生活唔到，等於死啦；中咗招都係一樣，都係死。」現時他每月靠3,000多元綜援金過活，根本沒多餘錢購買抗疫物資，「擔心唔到，（口罩和搓手液）係教會送。」

經過社區組織出面調解，業主才肯開鎖予欠租的Peter入房。

月入2萬幾三十年都可以唔儲錢

賭撚哂啦

抵撚死

點都好過個150人落來咬老綜

咪一鳩樣

文章邊到寫賭

佢自己諗既偏見黎

收下把口啦
唔比人之前養父母親人用晒?
我識大把人都係咁
唔通咁都值得比你係度冷嘲熱諷?
唔屌下政府唔封關搞到人失業?
唔屌政府縱容樓價急升搞到人住劏房?

我就係搵萬幾兩萬完全錢唔到手洗撚晒既人．之前睇中醫屌鳩我做左十幾年野無買樓，一定又賭又嫖．但係實情十年前搞生意比人呃撚晒．但係又要比家用兩老．有 d 人係的士判官上身自己覺得係點就係點 ．好彩我就重有得租間房訓但係一樣手停口停．不過中國人最重意往最差既方向諗，又難怪．

它都顯示出中國人的心理的陰暗和不健康—總是把人盡量往壞處想。這是長期的階級鬥爭文化所導致的一種被扭曲的心理變態。劉曉波

政府繼續限制人群措施，而大家又繼續"Stay home. Kill Economy"的話，就會更多類似個案出現